司機涉襲警上訴失敗即時服刑 庭上拍掌讚美法官 遭警告或屬藐視法庭

民間集會團隊去年1月在中環舉行「天下制裁」集會，中途遭警方腰斬，其間一名六旬司機被指襲擊速龍警員，遭多名警員制服拘捕，頭破血流，同年8月被裁定襲警罪成，判監一個月。司機不服定罪和判刑，找來新證據片段向高等法院提出上訴，力陳自己非但沒有襲警，反而是遭警員叉頸。法官陳慶偉今指片段內容無助推翻定罪裁決，駁回上訴。司機庭上拍掌向法官稱：「我讚美你！」此舉惹來陳官不滿，警告：「你剛才嘅舉動可以構成藐視法庭。」最終在凝視司機良久後宣佈休庭。

施在判決後立即大力拍掌六下，然後向陳官豎起姆指。陳官沉默兩秒後問施：「你乜嘢意思？」施回應：「我讚美你！」陳官謂：「講清楚，係咁多喇？」施答：「係咁多啦！仲唔夠呀？」陳官聞言再沉默三秒，然後說：「似乎你唔係好滿意個結果喎！」

施緊接道：「唔係！我滿意你，讚美你呀！全香港市民都滿意你！」陳官在約五秒後向施表示：「你剛才嘅舉動可以構成藐視法庭。」此時律師走到犯人欄前，向施做了個冷靜手勢。施之後沒再答話，陳官凝視施良久後宣佈：「休庭！」

用頭襲擊警棍

暗黃官

法官都有玻璃心

係被差佬襲擊結果被屈襲警

所有支共傀儡爪牙一定要逼供後滅絕式處刑
一係長命百歲百病纏身

做得好丫

你弱智？唔睇內文

我欣賞呢位司機，每一個政治犯都要拍手多謝法官讚美法官

讚美你公正嚴明都唔得
做左虧心事?

法官真係最高尚既職業
香港警察亞洲第一

根本就係心虛既表現，自己都知道自己做緊乜啦，仆街紅官

自己理直氣壯點會覺得人地拍手有問題

如果覺得自己做得好讚你又有咩問題

9官

讚美法官=contempt自己都兜唔到啦